%doc: fonts/fem_escola/Fem escola/Entrevista Ramon Breu/entrevista Ramon Breu.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Entrevista Ramon Breu} % titol
{}
{Fem escola} % seccio
{210} %pagesof
% curs: Fem Escola

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/entrevista_ramon_breu_02.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/entrevista_ramon_breu_01b.jpg}

Bon dia, Ramon. Avui et volíem fer un seguit de preguntes relacionades amb el llibre que has escrit i que ha estat publicat recentment. 

\emph{1. Per començar, quin títol li has posat?}

Històries secretes

\emph{2. Argument del llibre/temes tractats?}

Parla sobre un programa de ràdio que el porten dues periodistes, la Tina i la Mar, que són una 
mica ingènues.

A les matinades, aprofitant que en aquelles hores hi ha molts pocs oients, els demanen que truquin i que expliquin històries que s’han enterrat per diferents raons. Elles demanen que la gent les expliqui i els conviden a compartir-les amb tots els oients que hi ha
 en aquella hora.

\emph{3. Com se t’ha ocorregut aquesta idea?}

Jo sóc d’una generació que ens vam criar amb la ràdio, ja que hi havia la dictadura i una de les coses que més il·lusió ens feia era poder escoltar-la. I pel que fa als temes que es tracten, són tot un ventall de coses que m’interessen i que em criden l’atenció.

\emph{4. En què et vas inspirar? T’has inspirat en algun autor català?}

No m’he inspirat en cap autor. És un llibre de relats. Algun relat d’aquests és una mica surrealista i es podria dir que alguns estan inspirats en Pere Calders, és a dir, pot haver-hi alguna influència. En general, però, no estan inspirats en cap autor.

\emph{5. Quan el vas començar? Quan el vas acabar? }

El vaig començar el 2012 i el vaig acabar completament el Nadal del 2013. Però va passar molt temps fins que es va arribar a publicar. 

\emph{6. És un llibre molt gruixut o
 molt prim? Número de pàgines?}

No és un llibre gaire gruixut. És fàcil de digerir. I per a la gent que no li agrada llegir gaire està bé. Té aproximadament unes 180 pàgines i això fa que no sigui
 pesat de llegir per a ningú.

\emph{7. A quin tipus de lector et dirigeixes?}

Doncs va dirigit a la gent jove, però també a la gent gran. És a dir, per a tota mena de públic. La poden llegir tant alumnes de secundària com adults. 

\emph{8. Quants llibres has escrit?}

N’he publicat 15, la gran
 majoria dels quals són d’educació.

\emph{9. El llibre està il·lustrat?}

No, no crec que sigui un llibre que necessiti il·lustracions, però té una portada molt interessant i impactant. En la portada apareixen una ràdio antiga, que simbolitza la ràdio per la qual els oients escolten el programa de la Tina i la Mar, i un telèfon que és de la gent
 que truca. 

\emph{10. Es pot aconseguir en qualsevol llibreria? }
Jo crec que sí, i si no es pot demanar. A finals de febrer es va fer la presentació a la llibreria Alibrí i, per tant, a les llibreries es pot aconseguir fàcilment. El llibre ja és a la venda des de fa uns mesos.

\emph{11. Has dedicat aquest llibre a algú?}

Sí, l’he dedicat a una nena que té sis mesos i que és la meva néta. En aquesta dedicatòria, li dic que espero que mai hagi de viure històries secretes, ja que aquestes no acostumen a ser gaire bones. Sé que això no serà gaire fàcil, però jo desitjo que no hagi de passar mai pel tipus d’històries que explico en el llibre. 

\emph{Moltes gràcies, Ramon.  Esperem que aquest llibre sigui tot un èxit!}

\authorandplace{Àlex Fuentes i Laura Gómez}
{4t ESO}

\end{news}
